突發：三十幾位英國議員聯合要求外相在高級外交層面提出香港人權問題（譯文：曾焯文）

突發：三十幾位英國議員聯合要求外相在高級外交層面提出香港人權問題（譯文：曾焯文）

Chapman Chen: More than 30 UK Parliamentarians Together Urge the Foreign Secretary to raise HK human rights issues via ‘high-level diplomacy’ (Trans. Chapman Chen)

根據倫敦人權組織Hong Kong Watch今日（七月九日）香港時間晚間約七點消息， 英國三十幾位跨黨派上下議院議員，聯合致函外相，要求以法治及基本自由為與香港外交關係的首要事務：

「吾人要求閣下採取行動，事關根據中英聯合聲明，英國法有律責任監管、促進香港法治與基本自由，直到二零四七年交接期結束。」

自由民主黨、保守黨、工黨成員和民主統一黨成員聯署這封信，強調法治與自由符合國際貿易的利益：

「吾人與香港的長期貿易關係蓬勃發展，皆因一國兩制為在該地區經營的企業，提供必需之透明度和公平競爭，同時對基本自由提供必要的保障，使香港自成 『亞洲國際城市』。」

一眾議員對法治和基本自由受到蠶蝕表示擔憂，強調「北京越來越頻繁使用釋法權，可能損害司法獨立性，以及「香港政府正利用法律，懲罰性打壓香港的民主運動。」

突出的個別案例包括取消立法會議員同候選人參加立法會選舉的資格;立法會議員因在立法會內「非法集會」而判監; 以及用公安條例告到梁天琦入獄。

一眾議員呼籲英國在高級外交層面提出此事，並通過普遍定期審議程序公開提出。 他們道：

「吾人要求閣下在高級外交層面提出這些關注，並在聯合國普遍定期審議中公佈建議。 普遍定期審議乃係引人注意人權的有力機會。 之前對中國的審查，忽視了香港的人權問題。 最近這次鎮壓之後，不能重蹈覆辙。 鑑於英國根據中英聯合聲明所承擔的義務，吾人敦促閣下借機在聯合國將這些事態發展暴光。」

來源：

好感動

多謝英國🇬🇧

mo bno

五毛：英國佬做下樣咋
佢地只會為理益 撚會理你咩

其實係 你要分清楚政府同議員

外相都辭職了，𠲖㗎搵邊個好呢

見到你個名就打冷震
歸英撚真係好噁心
今時今日仲對英國存有希望
不特止 仲要打埋飛機

下一任外相囉

得啦，知你Proud of做中國香港人

位永遠有人頂

試下好好討論 唔好兩句唔埋
唔啱聽就屈人五毛
就算屈 都可以起下底先
無撚腦

真係唔識架喎

我只睇到佢話你proud of做中國香港人，邊個話你係五毛？

人地外相剛剛辭左職
你班港豬死心啦

當你係本土啦，但你咁憎英國咁一定係手持特區護照啦而今日香港實際係中國管治下，咁手持特區護照同住係未獨立既中國香港咁你唔係中國香港人係乜人??而且如果你唔係proud of做中國香港人應該燒左中國特區護照同埋中國香港身份證黎證明你唔係proud of 做中國香港人但我相信閣下係無做呢兩樣野，所以又何來屈你之說？？

痴撚線logic 犀利
同藍絲logic一撚樣 不如同樣logic調轉問你啊
你咁撚憎中國香港 你唔離開中國香港？

請問閣下係邊到見到我話憎中國香港？？